---
menu:
  main:
    name: Installera
    weight: 4
sassFiles:
- scss/get.scss
title: Distributioner som erbjuder Plasma Mobil
---
## Mobil

### Manjaro ARM

![](/img/manjaro.svg)

Manjaro ARM är Manjaro-distributionen, med för ARM-processorer. Den är baserad på Arch Linux ARM, kombinerat med Manjaro verktyg, teman och infrastruktur för att skapa installationsavbilder för ARM-enheter.

[Webbplats](https://manjaro.org) [Forum](https://forum.manjaro.org/c/arm/)

##### Nerladdning

* [Senaste stabila (PinePhone)](https://github.com/manjaro-pinephone/plasma-mobile/releases)
* [Utvecklingsbyggen (Pinephone)](https://github.com/manjaro-pinephone/plasma-mobile-dev/releases)

#### Installation

För Pinephone hittar du generell information på [Pine64 wiki](https://wiki.pine64.org/index.php/PinePhone_Installation_Instructions).

### postmarketOS

![](/img/pmOS.svg)

PostmarketOS (pmOS), är en pekskärmsoptimerad, förinställd Alpine Linux som kan installeras på smarta telefoner och andra mobilapparater. Titta på [apparatlistan](https://wiki.postmarketos.org/wiki/Devices) för att se status för stöd av din apparat.

För apparater som inte har förbyggda avbilder, måste du programmera det manuellt genom att använda verktyget `pmbootstrap`. Följ instruktionerna [här](https://wiki.postmarketos.org/wiki/Installation_guide). Se till att också kontrollera apparatens wiki-sida för mer information om vad som fungerar.

[Ta reda på mer](https://postmarketos.org)

##### Nerladdning

* [PinePhone](https://images.postmarketos.org/pinephone/)
* [Allra senaste (Pinephone)](https://images.postmarketos.org/bpo/edge/pine64-pinephone/plasma-mobile/)
* [Gemenskapens apparater](https://postmarketos.org/download/)
* [Full Device List](https://wiki.postmarketos.org/wiki/Devices)

### openSUSE

![](/img/openSUSE.svg)

openSUSE, tidigare SUSE Linux och SuSE Linux Professional, är en Linux-distribution som sponsras av SUSE Linux GmbH och andra företag. För närvarande tillhandahåller openSUSE Plasma Mobil-byggen baserade på Tumbleweed.

##### Nerladdning

* [PinePhone](https://download.opensuse.org/repositories/devel:/ARM:/Factory:/Contrib:/PinePhone/images/openSUSE-Tumbleweed-ARM-PLAMO-pinephone.aarch64.raw.xz)

#### Installation

För Pinephone hittar du generell information på [Pine64 wiki](https://wiki.pine64.org/index.php/PinePhone_Installation_Instructions).

## Skrivbordsenheter

### postmarketOS

![](/img/pmOS.svg)

postmarketOS is able to be run in QEMU, and thus is a suitable option for trying Plasma Mobile on your computer.

Read more about it [here](https://wiki.postmarketos.org/wiki/QEMU_amd64_(qemu-amd64)). During the setup process, simply select Plasma Mobile as the desktop environment.

### Neon-baserad amd64 ISO-avbild

![](/img/neon.svg)

WARNING: This is not actively maintained!

This image, based on KDE neon, can be tested on non-android intel tablets, PCs and virtual machines.

* [Neon amd64](https://files.kde.org/neon/images/mobile/)
